\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Knochenteufel}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Unhold (Teufel), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {19 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {142 (15W10+60)},
        speed       = {12 m, Fliegen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 16,
        con = 18,
        int = 13,
        wis = 14,
        cha = 16
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Int +5, Wei +6, Cha +7},
        skills = {Motiv erkennen +6, Täuschen +7},
        damage-resistances = {Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Silber},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Infernalisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 9
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Teufel ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Teufelssicht}
        Die Dunkelsicht des Teufels wird nicht durch magische Dunkelheit beeinträchtigt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Teufel führt drei Angriffe aus: zwei Klauen- und einen Stachelangriff.

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 8 (1W8+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=8 (1W8+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Stachel}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W8+4) Stichschaden plus 17 (5W6) Giftschaden, und das Ziel muss einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf ausführen, oder es ist eine Minute lang vergiftet. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Stachel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W8+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=17 (5W6),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
